何君堯指「殺」是抵死港式用詞 fb留言：報警告我恐嚇呀，笨！

立法會議員何君堯日前在添馬公園發起「反港獨、反冷血、反偽學吶喊大會」時，提出對港獨者「殺無赦」言論，引起爭議，22名民主派議員亦發出聯合聲明譴責，要求律政司行動。何君堯凌晨於facebook回應，指「殺」是「抵死啜核的港式用詞」，批評有關人士中文水平差。他又說，要「再誘敵深入，然後予以一舉殲滅」，並留言「報警告我恐嚇呀，笨！」

帖文長逾700字，何君堯指，集會上有嘉賓發表反「港獨」言論時，說了「殺」字，其用意是針對「港獨」分子，「煞停」他們渲染「港獨」言論，「實在清晰不過！但竟然惹來廿二名立法會議員聯署，說那是犯法言論，還入我帳，無限演譯，譴責我發表了什麼仇恨言論，報警追究，簡直是荒謬絕倫……聽了個『殺』字，便煞有介事，是非不分，形同喪屍，空群而出，失去理性地亂噬！」

何君堯又批評有關人士「中文水平和理解能力，都是如此般差勁」，稱「『殺』有慣用於：殺校（關閉學校），殺（編按：煞）科（完結），殺晒（全勝），殺出血路（創出名堂），殺個措手不及（突襲成功），殺個你死我活（鬥得厲害），殺人不見血（手斷高超），師奶殺手（萬人迷）」。他指，這些表述絕非鼓吹別人犯法，而是「抵死啜核的港式用詞」。

至於「殺無赦」，何君堯引用唐代文學家柳宗元《駁復仇議》一文，「那並非指要殺人，而是指『殺人者罪不得赦』！」

何君堯最後表示，「只要我們團結一致，堅定不移，繼續作戰到底，反港獨、反冷血，反偽學，撥亂反正，再誘敵深入，然後予以一舉殲滅」， 又說「哈哈哈！（報警告我恐嚇呀，笨！）」

何君堯昨日接受媒體訪問時曾指，「殺」只是形容詞，舉例「殺」意思是「我們不要愛他」、「煞停他」，又說「我講個字都對啊！殺豬殺狗嘛！」不過他之後提到，「要求到要港獨的時候，即是要戰爭啦，戰爭裏面殺敵人有什麼問題啊？」

等法官決定係咪無罪law

on9

連告都唔會告，唔需要法官決定

私人檢控

狗官

痴撚線 用藍絲廢老standard 都好撚痴線

「奪」 是拿/攞的港式用詞

唔知佢死果陣 有幾多人會慶祝呢

奶共

呢單如果告唔入, 港獨份子可以開同一個玩笑整個「殺」何君堯大會

如果咁都講得通
寄信比高官話全家殺晒都得丫

巧取豪「奪」、定「奪」、褫「奪」、「奪」門而出，係唔係抵死港式用詞？
點解雙學三子要坐監？

咁當年舊登話迪迪尼個個巴打又點？
用左別字喎

'煞'無赦

狗急跳牆

全香港人係任何集會都可以講到打打殺殺啦

點解泛民唔追住佢地提出私人檢控

奪字等於暴力，你個殺就係港式啜核用字？

越講越多痛腳
一陣共匪轉頭用完即棄
睇你仲笑唔笑得出

仲有你唔止係個殺字，而係殺無赦，可唔可以叫佢解釋埋無赦兩個字又點解

如果共產黨搵到班曾鈺成級數既出黎就慘

夜行人吹口哨

心虛

完美演譯乜叫又要威又要戴頭盔

如果咁都講得通,咁以後公然話殺班狗官全家都只可以算係抵死啜核嘅港式用語了

奪字真係好撚暴力

殺字就抵死啜核

笠水

有冇人去信大律師公會

有冇睇內文呀on9 佢咪引經據典解釋左囉

法官係佢既人

等睇真係有人入紙告佢恐嚇

條西環㛃弟都幾得戚，留名睇下幾時俾阿爺用完即棄

67暴動被左仔燒死嘅林彬今年係50周年

廢柴何妖驚到即刻縮陽

佢個律師牌係咪買返黎

奶共派全部學歷都係買架啦
毛姨姨轉用英文串奶共派
就全部收哂皮啦

大家要留意一點
佢如果真係比人棄卒告得入
咁就會合理化左因言入罪既政治檢控
一個唔同陣營比人告唔代表公安條例既運用係正確
法例既重點係人人平等
無得輸打贏要
維護言論自由係所有人有表達自由 唔會有文字獄既政治監
包括建制獨派本土派
無得用係建制就合理 用係so call 民主派就唔合理
理論站唔住腳

關咩事, 佢既字眼擺明恐嚇

講咗又唔夠膽認呀 ?

中共唔會用你喇~

咪癲啦,支那引經據典咪一樣係對中國嘅稱呼,都一樣入得到。奪字都告撚得入,呢啲唔撚係文字獄?

唯一正確嘅,就係要何君堯都受呢條惡法嘅懲罰,一齊報警舉報佢,有罪冇罪都好,反正都係 send 封 email 嘅時間。佢涉嫌干犯嘅罪行同舉報信我都打好啦,大家有興趣就參考下, send 去警務處同律師會度,做個好市民

至於「殺無赦」，何君堯引用唐代文學家柳宗元《駁復仇議》一文，「那並非指要殺人，而是指『殺人者罪不得赦』！」

咁請問殺左人又唔赦罪
結局係咩？

柒咗就認喇傻屄

關大律師公會咩事?
事務律師大律師識唔識分?

建制派陳云根

小學畢業未？

佢當日去學術論壇? 果日係示威, 佢又唔全程講文言文

小學唔教呢啲~

佢收皮啦,上一句仲係針對緊港獨嘅人,殺明顯係動詞嚟,喺呢度根本係解作格殺勿論

成班傻仔以為自己夠個律師玩，夠佢玩你係律師啦

係咪無人知佢係律師?
知書識禮玩食字有咩咁出奇?

但個律師on9的

律師咋喎

send 封信去舉報佢最多咪用你兩分鐘,用你上嚟鳩 up嘅時間 send 封信去舉報佢仲有意義啦

奪又唔得 殺又得 真係好大既官威呀包大人

乜佢讀 law果陣係用中文讀?

佢係大狀咩?佢係事務律師喎,如果佢一撚早知道個字可以咁解,就晨早講咗,而唔係鳩up戰爭殺敿人啦況且佢呢度個殺字明顯係動詞,仲想駁嘴,? 收皮啦.

晒鳩氣

事務律師唔可以食字 Goodest logic

越多五毛叫人唔好做野
越要做

你仲相信法治

正一天真小傻子

做乜都哂鳩氣嫁啦,你老母生你出嚟都係哂鳩氣,你上嚟鳩up都係哂鳩你,你生存都一樣哂鳩氣嫁柒頭。

乜撚野都唔好做,乖乖等死就最好嘛。屌你老母成班失敗主義撚同上一輩班政治冷感撚有咩分別?真係狗都不如嘅弱智傻鳩嚟。

廢人,佢個 law degree 喺邊度讀啊? 係唔撚係用中文讀? 屌你老母生咗個傻鳩出嚟真係好可悲。

審過先知

你唔係仲信飯民呀

你法庭即管判佢無罪 之後大把野可以玩喇咁

好期待份判詞

律師玩食字的確唔出奇
但而家佢明顯唔係用理，用辯材，用智慧同香港人講野
係用強權，擺明持住有後台而講ge歪理

佢事後用戰爭做比喻：「在戰爭中殺敵並無不妥。」
已經好白咁講左自己嗰個所謂既「殺」係殺人既殺。
當日上電台講野咪好撚威既，做乜依家戴哂頭盔

食咩字姐，佢用戰爭做比喻講面對港獨如戰爭，殺敵並無不妥。
佢自己封撚死自己食字呢條後路，依家想行返去話自己食字戴頭盔?

真係如果事後可以補獲既, 咁之前拉果D不誠實使用電腦既係咪要徹消控罪同賠償?

係咪點都報咗警先呢

又要威又要戴頭盔

本身奶共殺人都唔會有事架啦

做人仲廢過D大學生

所以香港唯一直都係靠用輿論鬥佢
你見林鄭都唔評
就知根本佢地唔想大眾講
因為再蠢都識分鼓吹殺人點都唔得

發夢夢見某律師個女係同性戀但自己係鼓吹反同性戀

事發在2009年4月13日晚上9時24分，高登會員「素裸天狐」（UID：199152）[2]發出名為《已在時代廣放了bomb》的主題。雖然帖子沒有明確指出是時代廣場，但在一般人的共識中「時代廣」即銅鑼灣的「時代廣場」，引起其他網友不安。

事件後第2日，即2009年4月14日下午5:42分，有意挑戰警方容忍度的「素裸天狐」又再故技重施，開一帖名為《徵求整炸蛋的方法》，揚言將會炸毀「特手辦」、「美國領屎館」、「身華社」、「金紙驚廣場」、「皇后馬頭」，更說出以下金句：「咁都告得入危害公眾安全，叫警察拉我，丫笨！」。[3]他還力稱沒有危害公眾安全，「時代廣」不等於「時代廣場」，不怕警察拘捕他。

由於「素裸天狐」態度蓄意挑釁警方底線，結果警方迅速在當日晚上拘捕他，獲准保釋候查後，他需於5月初到警署報到[4]。

講埋D野都差唔多

其實冇衝突

咁你做左咩？係到串鳩我就獨立到？出去擔把黃色遮就係革命？革命要流血，要死人，比人打兩下就叫救命咁點獨立？佢話要殺革命份子轉對合法合理，你諗到點駁佢佢會諗唔到點兜，用腦諗過第二樣搵位入佢啦

又block一件

大把訪問片由佢把口講出黎証明個殺字係殺人既意思
姑勿論佢D柒到裂開既事後解釋合唔合理
唔係到扭曲事實事後補獲 話自己想表達咩咩咩就得
我諗正常智商既人聽到佢既言論 接收到「殺」既意思係指殺人

咁都告唔入既 殺無煞講變口號啦

BTW 真係好撚不安 公開咁發表殺人言論
點知會唔會真係有人被煽動而付諸行動

話報警就係恐嚇佢
反而鼓吹殺人就冇事

香港 真係咁都得？

大家見到啦,佢話何君堯講嘅嘢合法合理,佢係咩人大家心照啦。

blocked

撚到啲傻鳩五毛現形真係爽

大家識做啦我係佢間公司真係扣鳩佢錢,又少一個 ac 可以用

係咪先例先 ? 咁得喇, 以後啲人係網上講殺乜殺物都無問題喇

坐等文革

港式用詞
中國人點解唔講中國話 用港式用詞
何君堯係咪要搞港獨

唔好俾佢停 繼續講 講多啲

點解條友仲有資格做律師？

又block一件
就係無錢收喇玩單機

國之將亡
必有妖孽

You don't like gay? You're gonna have a gay son

奶共奶得多真係智商會下降
之前仲覺得佢係建制派最奸嘅其中一個
依家搞到好似d藍絲 小學雞咁

咁講法屌你老母都唔算粗口啦 個屌字比殺字更符合抵死港式用詞

淆底轉口風

其實你地點揭露建制派雙重標準都無用。
好似武俠小說入面，d so-called名門正派成日都會講：「對付這些邪魔外道，不用講甚麼江湖道義，大家一齊上。」
你同佢地講：「呸，以多欺少算甚麼英雄好漢。」

依班 so-called 名門正派都唔會理你，總之你犯規就係邪魔外道，佢地犯規就係替天行道。

唔係講梗果句「殺無赦」，係果句"攪港獨唔殺晒佢做乜"，其實你而家好驚明既

憨鳩嘅都知家下利申紅底就無事架啦

兜得咁樣衰

俾何妖咁搞一搞
黃之鋒果邊上訴係咪勝算大增

同姓屈果個一對狗男女

繼續兜，解釋下「煞豬煞狗」、「戰爭裏面煞敵人」係咩啦

仲衰過坐監果班友，人地做左都肯認，做成年人做到咁廢不如改名做戴頭盔啦

到時同戴妖一齊姓戴做戴妖啦廢物

打上庭就好有用

之前有位清講得好啱
話呢啲人自以為好醒去奶共
根本天資係腦殘
而唔係奶共令佢腦殘

記得留低晒佢寫既講過既野

到你真係咁做時 自然就會告得入

畀本字典佢解釋

佢想講戴生係「殺人者」？佢講咩春呀？

Show Blocked User - 膠樽（過唔到QC）

睇少啲暗殺教室啦

無錯，所以殺你老母全家都無錯

一把年紀仲咁on9

果陣以為佢係好醒目既藍絲
點知原來豬隊友黎
連我老豆老母典型藍絲都話依條友好恐怖，如果係文革就殺好多人

講到中文水平
19有無講過野

呢招高

有無人好驚？

條友真係鬼拍後尾枕咁款

推，唔好沉